[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{27 times 4} frac{1}{2} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{3}{4} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{5}{4} )",
        "choice5": "( frac{3}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 (f(x) x^2 2x + 3 )에 대하여 ( lim limits_{h to 0} frac{f(3+h) f(3)}{h} )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "수열 ( {a_n } )에 대하여 ( sum_{k 1}^{10} (2a_k + 3) 60 )일 때, ( sum_{k 1}^{10} a_k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(10 )",
        "choice2": "(15 )",
        "choice3": "(20 )",
        "choice4": "(25 )",
        "choice5": "(30 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "실수 전체의 집합에서 연속인 함수 (f(x) )가 [ lim_{{x to 1}} f(x) 4 f(1) ] 을 만족시킬 때, (f(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "다항함수 (f(x) ) 에 대하여 함수 (g(x) )를 (g(x) (x^3 + 1)f(x) )라 하자. (f(1) 2 ), (f'(1) 3 )일 때, (g'(1) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "14",
        "choice3": "16",
        "choice4": "18",
        "choice5": "20",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "cosθ < 0이고 sin(−θ) ( frac{1}{7} )cosθ 일 때, sinθ의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3 sqrt{2}}{10} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{2}}{10} )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{2}}{10} )",
        "choice5": "( frac{3 sqrt{2}}{10} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "상수 ( a(a > 2) )에 대하여 함수 ( y log_2(x a) )의 그래프의 점근선이 두 곡선 ( y log_2 frac{x}{4} ), ( y log_{ frac{1}{2}} x )와 만나는 점을 각각 A, B라 하자. ( overline{AB} 4 )일 때, ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "6",
        "choice3": "8",
        "choice4": "10",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "두 곡선 ( y 2x^2 1 ), ( y x^3 x^2+k )가 만나는 점의 개수가 2가 되도록 하는 양수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "수열 ( {a_n } )이 모든 자연수 (n )에 대하여 [ sum_{k 1}^n frac{1}{(2k 1)a_k} n^2 + 2n ] 을 만족시킬 때, ( sum_{n 1}^{10} a_n )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{10}{21} )",
        "choice2": "( frac{4}{7} )",
        "choice3": "( frac{2}{3} )",
        "choice4": "( frac{16}{21} )",
        "choice5": "( frac{6}{7} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "(k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7}{6} )",
        "choice2": "( frac{4}{3} )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( frac{5}{3} )",
        "choice5": "( frac{11}{6} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "실수 ( t(0<t<1) )에 대하여 곡선 ( y x^2 ) 위의 점 중에서 직선 ( y 2tx 1 )과의 거리가 최소인 점을 P라 하고, 직선 OP가 직선 ( y 2tx 1 )과 만나는 점을 Q라 할 때, ( lim_{{t to 1^ }} frac{{PQ}}{{1 t}} )의 값은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{6} )",
        "choice2": "( sqrt{7} )",
        "choice3": "(2 sqrt{2} )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "( sqrt{10} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( a_2 4 )이고 공차가 0이 아닌 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 수열 ( {b_n } )을 (b_n a_n + a_{n+1} (n geq 1) )이라 하고, 두 집합 (A, B )를 ( A { a_1, a_2, a_3, a_4, a_5 } ), ( B { b_1, b_2, b_3, b_4, b_5 } )라 하자. (n(A cap B) 3 )이 되도록 하는 모든 수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_{20} )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "30",
        "choice2": "34",
        "choice3": "38",
        "choice4": "42",
        "choice5": "46",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "삼각형 (ABD )의 넓이가 (2 )일 때, ( overline{AB} + overline{AD} )의 값은? (단, ( overline{AB} > overline{AD} )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( sqrt{21} )",
        "choice2": "( sqrt{22} )",
        "choice3": "( sqrt{23} )",
        "choice4": "(2 sqrt{6} )",
        "choice5": "(5 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "실수 (a (a ge 0) )에 대하여 수직선 위를 움직이는 점 P의 시각 (t (t ge 0) )에서의 속도 (v(t) )를 (v(t) t(t 1)(t a)(t 2a) ) 라 하자. 점 P가 시각 (t 0 )일 때 출발한 후 운동 방향을 한 번만 바꾸도록 하는 (a )에 대하여, 시각 (t 0 )에서 ( t 2 )까지 점 P의 위치의 변화량의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{5} )",
        "choice2": "( frac{7}{30} )",
        "choice3": "( frac{4}{15} )",
        "choice4": "( frac{3}{10} )",
        "choice5": "( frac{1}{3} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "( a_3 times a_4 times a_5 times a_6 < 0 )이 되도록 하는 모든 ( k )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "10",
        "choice2": "14",
        "choice3": "18",
        "choice4": "22",
        "choice5": "26",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "(2^{x 6} leq left( frac{1}{4} right)^x ) 을 만족시키는 모든 자연수 (x )의 값의 합을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "함수 ( f(x) ) 에 대하여 ( f'(x) 8x^3 1 )이고, ( f(0) 3 ) 일 때, ( f(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 33
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "두 상수 (a, b )에 대하여 삼차함수 (f(x) ax^3 + bx + a )는 (x 1 )에서 극소이다. 함수 (f(x) )의 극솟값이 ( 2 )일 때, 함수 (f(x) )의 극댓값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "두 자연수 (a, b )에 대하여 함수 (f(x) a sin bx + 8 a ) 가 다음 조건을 만족시킬 때, (a + b )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차함수 (f(x) ) 에 대하여 함수 ( g(x) int_{0}^{x} f(t)dt ) 가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f(9) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 39
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "실수 ( t )에 대하여 두 곡선 ( y t log_2 x )와 ( y 2^{x t} )이 만나는 점의 ( x )좌표를 ( f(t) )라 하자. <보기>의 각 명제에 대하여 다음 규칙에 따라 ( A, B, C )의 값을 정할 때, ( A + B + C )의 값을 구하시오. (단, ( A + B + C neq 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 110
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "정수 ( a(a ne 0) )에 대하여 함수 ( f(x) x^3 2ax^2 ) 이라 하자. 다음 조건을 만족시키는 모든 정수 ( k )의 값의 곱이 ( 12 )가 되도록 하는 ( a )에 대하여 ( f'(10) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 2,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 380
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "( lim_{{n to infty}} left( sqrt{n^2 + 9n} sqrt{n^2 + 4n} right) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "매개변수 ( t )로 나타내어진 곡선 ( x frac{5t}{t^2 + 1} , y 3 ln (t^2 + 1) )에서 ( t 2 )일 때, ( frac{dy}{dx} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 1 )",
        "choice2": "( 2 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 4 )",
        "choice5": "( 5 )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "( lim_{{x to 0}} frac{2^{ax+b} 8}{2^{bx} 1} 16 )일 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "10",
        "choice3": "11",
        "choice4": "12",
        "choice5": "13",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(x )에 대한 방정식 (x^2 5x + 2 ln x t )의 서로 다른 실근의 개수가 2가 되도록 하는 모든 실수 (t )의 값의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{17}{2} )",
        "choice2": "( frac{33}{4} )",
        "choice3": "( 8 )",
        "choice4": "( frac{31}{4} )",
        "choice5": "( frac{15}{2} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "실수 ( t ) ( ( 0 < t < pi ))에 대하여 곡선 ( y sin x ) 위의 점 ( P(t, sin t) )에서의 접선과 점 ( P )를 지나고 기울기가 ( 1 )인 직선이 이루는 예각의 크기를 ( theta )라 할 때, ( lim_{t to pi } frac{ tan theta}{( pi t)^2} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{16} )",
        "choice2": "( frac{1}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "1",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "두 상수 ( a(a>0), b )에 대하여 실수 전체의 집합에서 연속인 함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( a times b )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{16} )",
        "choice2": "( frac{7}{64} )",
        "choice3": "( frac{5}{32} )",
        "choice4": "( frac{13}{64} )",
        "choice5": "( frac{1}{4} )",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "세 실수 (a ), (b ), (k )에 대하여 두 점 (A(a, a+k) ), (B(b, b+k) )가 곡선 (C x^2 2xy + 2y^2 15 ) 위에 있다. 곡선 (C ) 위의 점 (A )에서의 접선과 곡선 (C ) 위의 점 (B )에서의 접선이 서로 수직일 때, (k^2 )의 값을 구하시오. (단, (a + 2k neq 0 ), (b + 2k neq 0 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "(b_3 1 )일 때, ( sum_{n 1}^{ infty} |a_n| )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2023,
        "grade": 3,
        "mm": 6,
        "subject_cat": 5,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    }
]